## Теоретичні питання

1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript

Код в JS виконується лінійно і послідовно, тобто крок за кроком, рядок за рядком. Виконання деяких команд може займати тривалий час, що блокує увесь процес. Тому існують асинхронні операції, які виконуються в оточенні (Web API), а не в середовищі JS. Вони виконуються не одразу, а після настання певних події. Щоб створити асинхронний виклик, в Web API передається посилання на функцію, яка виконається пізніше або зовсім не виконається. Для цього використовують таймери(setTimeout/setInterval), Promise, async/await, та callback-функції.
Web API вирішує, коли функція передається далі, у чергу викликів. Функції у черзі викликів потрапляють до JavaScript-двигуна, де виконуються по одній. Виконання відбувається у тому порядку, у якому функції потрапляють у чергу.


